﻿ IM của Yahoo , MSN và AOL sẽ liên_kết lại
Hôm 15/7 , ba công_ty trên đã đưa ra dấu_hiệu cho thấy người dùng chat chỉ phải chờ_đợi thêm trong một thời_gian ngắn nữa để có_thể tận_hưởng khả_năng tương_thích giữa ba phần_mềm IM này . Cả ba cho_biết đã đồng_ý cộng_tác với nhau trong một sản_phẩm IM doanh_nghiệp có khả_năng hỗ_tương giữa ba dịch_vụ chat , như một phần trong những nỗ_lực ban_đầu nhằm thu lợi_nhuận từ việc bán các dịch_vụ tin nhắn doanh_nghiệp .
Ông Taylor_Collyer , một tổng_giám_đốc của Microsoft , cho_biết hiện sản_phẩm IM doanh_nghiệp này chưa có mức giá dự_kiến nào .
Hiện_tại , hầu_hết người dùng tin nhắn nhanh IM - bất_kể người tiêu_dùng hay doanh_nghiệp - đều sử_dụng các sản_phẩm dịch_vụ chat miễn_phí . Nhưng_Microsoft , Yahoo ! và AOL cho_biết họ nhận thấy một lượng đáng_kể các hoạt_động sử_dụng IM trong nội_bộ doanh_nghiệp .
Sản_phẩm mới giúp ba đại_gia IM hy_vọng sẽ có thêm các công_ty bắt_đầu mua những phiên_bản IM doanh_nghiệp của mình chứ không sử_dụng sản_phẩm miễn_phí nữa . Các phiên_bản IM doanh_nghiệp sẽ bao_gồm những tính_năng ưu_việt hơn như khả_năng bảo_mật và các hệ_thống lưu_trữ nội_dung .
Ông Rob_Enderle , chuyên_gia phân_tích của Enderle_Group , cho_biết các công_ty đang lo_ngại về vấn_đề IM miễn_phí cho người tiêu_dùng không đủ bảo_mật hoặc chuẩn_hoá để đáp_ứng các yêu_cầu của các ngành công_nghiệp , chẳng_hạn như để đảm_bảo tính hợp_pháp trong các dịch_vụ tài_chính .
Theo VNN
